Gegeben sei die inhomogene DGL

$$2y''-6y' = \frac{x^3-3x^2-x+3}{x^2-2x-3}$$

Durch Termumformung lässt sich zeigen:

$$\frac{x^3-3x^2-x+3}{x^2-2x-3} = x-1$$


\begin{enumerate}[label=(\alph*)]

\item (3P) Beweisen Sie die Termumformung mittels Polynomdivision!

$(x^3-3x^2-x+3)\div(x^2-2x-3) =$


\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip

\item (3P) Lösen Sie die homogene DGL $2y''-6y'=0$ mittels der charakteristischen Gleichung!

\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip
\bigskip

\item (3P) Prüfen Sie durch Einsetzen, ob $y=\frac{x}{9}-\frac{x^2}{12}$ eine Lösung der obigen inhomogenen DGL ist!

\end{enumerate}
