\item

\begin{enumerate}
\item 
\begin{flalign*} 
f(x) &= \log_2\left(\frac{1}{x^2}\right)+\log_3(9) & \\
     &= \log_2\left(\frac{1}{x^2}\right)+2 \\
     &= \frac{\ln\left(\frac{1}{x^2}\right)}{\ln(2)}+2 \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\ln\left(x^{-2}\right)+2 \\
     &= \frac{-2}{\ln(2)}\cdot\ln(x)+2
\end{flalign*}

Also muss $\ln(x)$ entlang der y-Achse mit dem Faktor $\frac{-2}{\ln(2)}\approx -2{,}89$ skaliert (gespiegelt und gestreckt) werden und dann um 2 Einheiten nach oben verschoben werden.

\item 

\begin{flalign*} 
f(x) &= \log_2\left(\frac{1}{x^2}\right)+\log_3(9) & \\
     &= \log_2\left(\frac{1}{x^2}\right)+2 \\
     &= \frac{\ln\left(\frac{1}{x^2}\right)}{\ln(2)}+2 \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\ln\left(\frac{1}{x^2}\right)+2 \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\left\{\ln\left(\frac{1}{x^2}\right)+2\ln(2)\right\} \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\left\{\ln\left(\frac{1}{x^2}\right)+\ln(4)\right\} \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\ln\left(\frac{4}{x^2}\right) \\
     &= \frac{1}{\ln(2)}\cdot\ln\left\{\left(\frac{x}{2}\right)^{-2}\right\} \\
     &= \frac{-2}{\ln(2)}\cdot\ln\left(\frac{x}{2}\right)
\end{flalign*}

Also muss $\ln(x)$ entlang der y-Achse mit dem Faktor $\frac{-2}{\ln(2)}\approx -2{,}89$ skaliert (gespiegelt und gestreckt) werden und entlang der x-Achse mit dem Faktor $\frac{1}{2}$ (gestreckt).


\end{enumerate} 
