\item

\begin{enumerate}

\item $x_{1,2} = -\frac{1}{2} \pm \sqrt{\frac{1}{4}+12} = -\frac{1}{2} \pm \sqrt\frac{49}{4} \implies x \in \{-4, 3\}$

\item $x_{1,2} = \frac{11}{2} \pm \sqrt{\frac{121}{4}-10} = \frac{11}{2} \pm \sqrt\frac{81}{4} \implies x \in \{1, 10\}$

\item $3x^2+12x-63 = 0 \implies x^2+4x-12 = 0$\\
$\implies x_{1,2} = -2 \pm \sqrt{4+21} = -2 \pm 5 \implies x \in \{-7, 3\}$

\item $x^4-25x^2+144 = 0 \implies z^2-25x+144=0$ \\
$\implies z_{1,2} = \frac{25}{2} \pm \sqrt{\frac{625}{4} - 144} = \frac{25}{2} \pm \sqrt{\frac{625}{4} - \frac{576}{4}} = \frac{25}{2} \pm \sqrt{\frac{49}{4}} = \frac{25}{2} \pm \frac{7}{2}$  \\
$\implies z \in \{9, 16\}$
$\implies x \in \{-4, -3, 3, 4\}$

\item Gleichung mit beiden Nennern multiplizieren und ausmultiplizieren:

$$(50-3x)(1+2x) = (4-x)(2+4x)$$
$$\implies 50 + 100x -3x -6x^2  = 8+16x-2x-4x^2$$

Zusammenfassen und auf eine Seite bringen:

$$-2x^2+83x+42 = 0$$

Durch $2$ teilen und mittels p-q-Formel lösen:

$$x^2-\frac{83}{2}x -21 = 0$$
$$\implies x_{1,2} = \frac{83}{4} \pm \sqrt{\frac{83^2}{16} + 21}$$
$$\implies x_{1,2} = \frac{83}{4} \pm \sqrt{\frac{83\cdot 83+21\cdot 16}{16}}$$
$$\implies x_{1,2} = \frac{83}{4} \pm \sqrt{\frac{7225}{16}}$$

Nun die gegebene Identität $85^2=7725$ nutzen:

$$\implies x_{1,2} = \frac{83}{4} \pm \sqrt{\frac{85^2}{4^2}}$$
$$\implies x_{1,2} = \frac{83}{4} \pm \frac{85}{4}$$

In der ursprünglichen Gleichung steht im Nenner des rechten Bruchs der Term $1+2x$, dieser wird für $x=-\frac{1}{2}$ gleich $0$. Somit ist der rechte Teil der Gleichung für $x=-\frac{1}{2}$ nicht definiert (Division durch $0$) und die Lösungsmenge lautet $\mathbb{L} = \{42\}$ 

\end{enumerate}

