\item Für die Sinusfunktion gilt:

$$
	\sin(x) = x - \frac{1}{3!}x^3 + \frac{1}{5!} x^5 \mp \dots
$$

Da Potenzreihen gleichmäßig konvergieren, können wir sie gliedweise ableiten. Wir erhalten

\begin{alignat*}{1}
	\dd{}{x} \sin(x) &= \dd{}{x} \left(x - \frac{1}{3!}x^3 + \frac{1}{5!} x^5 \mp \dots \right) \\
					 &= 1-\frac{3}{3!}x^2 + \frac{5}{5!} x^4 \mp \dots \\
					 &= 1-\frac{1}{2!}x^2 + \frac{1}{4!} x^4 \mp \dots \\
					 &= \cos(x)
\end{alignat*}

Analog lässt sich zeigen, dass $\dd{}{x} \cos(x) = -\sin(x)$ gilt.