\item
\begin{enumerate}

\item Es soll die vertikale Achse $x=3$ untersucht werden, also $k=3$. Einsetzen in die Bedingung und ausmultiplizieren ergibt:
\begin{itemize}
\item $f(3-x) = (3-x)^2+9-6(3-x) = 9+x^2-6x+9-18+6x$
\item $f(3+x) = (3+x)^2+9-6(3+x) = 9+x^2+6x+9-18-6x$
\end{itemize}
Antwortsatz: Diese beiden Terme sind paarweise identisch, somit ist $f$ achsensymmetrisch bzgl. der Achse $x=3$.

\item Zusammenfassen der Gleichung und Streichen identischer Terme auf beiden Seite ergibt: $-2kx-4x=2kx+4x$. Umgestellen nach k liefert $-4kx = 8x$, daraus folgt $-4k=8$, also $k=-2$.

\end{enumerate}

